AMD ThreadRipper 2990X現身，32核輕超頻至4.1GHz

圖中可見ThreadRipper 基礎時脈達3.0GHz（CES 2018個粒可以超頻既28核Xeon 8180得2.5GHz ），L3 Cache高達64MB，full load時脈有3.4GHz，最高Boost至4GHz

ThreadRipper 2990X CPU-Z

AIO水冷下超頻至4.1GHz跑分達到6399分，分數已經ko大部份雙路Xeon E5

Source: HKEPC

另附上Intel最新產品：

CES 2018應為Computex 2018

幾時出價錢

估計 $1999

美金??

當然是usd

趁未出,炒住幣等佢

仲未計新板 有幾貴

只要我唔犯下投資大錯,話鳩知佢塊板999USD啦
呀屌,差啲打多個T字

2990x建議零售價係幾多

250W 用咩壓住佢

仲駛諗,EK水冷block啦梗係

AIO水冷都壓到佢上FULL CORE 4.1GHz啦

保守估計2990X可能要HKD$ 12,000 - 15,000

差唔多了

咁平, intel果粒28核成8皮wo

intel 28c至少 $2999

超唔到頻既28核Xeon 8180都要成USD$12,000
超到既28核

server cpu 加價賣正常事
但high end 賣server cpu 一半價格都賺

半價都過4萬

我估28c售價 3萬左右 畢竟 18c i9 7980xe 己經$1999

2990X隨時平過佢

2990x 15000左右

話時話，X399有無mini itx板

仲要買$400~$500usd 板

冇itx matx反而有

ITX邊夠位擺VRM同ram slot

ram slot轉so-dimm
X399有mini itx板就好啦

intel x399 之後都冇可能有itx

有d matx 機箱都幾細部

我諗住用黎做Corsair 1000D第2個system，
只支持MINI ITX板

而家d High-End cpu越出越大粒

Cooler master都同amd 出左個collaboration cooler叫wraith ripper，都七熱管，唔知頂唔頂得住

果隻頂到320w 左右
但32c oc 500w了

遲下睇下會唔會有review，我都想了解下呢類塔式風冷表現如何

風冷只信Noctua
屌打大部分AIO
係TR4 無D15款

Advanced Mining Device好撚貴咩?
當你2499USD好未,未必回到本嘅
當你個個月平均賺返50USD返嚟(因為一定唔會長mine),套嘢用3年計
咁根本等於你用699USD買

x399做主系統好似正路啲喎
mini itx個位做nas

主副系統都用啦屌,一齊mine XMR

主系統我用雙路EPYC

咁只有等asrock出妖板

asrock出個塊x299 mini itx真係好癲

我即刻上網search左,X299E-ITX/ac?

呢塊板個定位我睇唔透

煙屌連mining都輸,所以咪話Threadripper抵買,長遠平一大截

諗下好

見到amd粒野，我有d想戒煙

果時買dual xeon諗住用到5-8年，最少用到有一粒cpu快過我兩粒cpu先換機

點知ryzen出黎一年半就玩完

仲諗,戒啦,gaming輸少少,mining大贏,仲要直焊唔似煙屌咁
煙屌竟然用隔熱膏嚟褻瀆佢哋最頂級嘅7980XE